Der Trend geht aktuell dahin, eigene Ideen möglichst schnell und einfach umzusetzen und zum Beispiel in Form eines Start-Ups an den Markt zu gehen. Dieser Schritt erscheint auf Grund der in der ersten Phase analysierten Probleme allerdings als große Hürde. In diesem Kontext haben wir, in Form einer Mindmap und über mehrere Sessions hinweg, konkrete Kundenbedürfnisse zusammengetragen.
Ein Bedürfnis der Kunden ist nach unserer Analyse, ein einfacher Überblick über alle für den Gründungsprozess notwendigen, prozessualen Schritte. Dazu gehört auch der Prozess einer Umfirmierung jeglicher Art. 
Ein weiteres Bedürfnis der Kunden ist die Möglichkeit, den gesamten Prozess digital und aus einer Hand heraus abzuwickeln. Gemeint ist damit der Wunsch nach einer Umsetzung über eine einzige Anlaufstelle, da zurzeit viele verschiedene Instanzen einzeln und nacheinander aufgesucht werden müssen. Damit verbunden ist außerdem die möglichst schnelle Abwicklung von Anträgen und Genehmigungen auf Grund effizienter Kommunikationswege und größtmöglichster Minimierung von Rückfragen.
Im Kontext der Digitalisierung ist es auch notwendig, sich digital für alle Vorgänge identifizieren zu können, den aktuellen Status der Anträge abfragen zu können und die Bezahlung des Gesamtvorgangs digital abzuwickeln. Ein weiteres digitales Feature, welches für Kunden in Frage kommt, ist die einfache Erstellung einer Unternehmenswebseite mit Grundfunktionen als erstes Aushängeschild.
Als weiteres Bedürfnis haben wir die Unterstützung bei der Auswahl zur passenden Rechtsform und bei der Recherche zur Anmeldung einer Marke ausgemacht.